陳雲：自治與港獨之爭

屌佢痴線之前至少睇有色字
佢痴線極都叫有條路線圖

陳雲：自治與港獨之爭。爭取自治是我在2010-2011年經歷九個月與各方同道討論之後的策略和共識，那些參與的同道，包括現在成為偽港獨的黃世澤（南洋華人）、林忌、Jacky Lim（南洋華人）、Hans Jürgenmeyer（荷蘭港僑）、祖利安、安德烈（排名不分先後）等當年同道。這個安邦治國的大策略，寫在《香港城邦論（2011）》。
當年用自治的鬥爭策略，是要準確描述香港的實然主權，用普選來充實香港的實然主權及國民身份建立，用主權不定論（小主權）的方法，締結美國邦聯及英聯邦的邦聯，開拓香港的國際關係，之後靜待中國大陸出現主權懸空的狀態（政變或割據），憑籍原先建立的香港國際立法的承認（例如美國現時為香港而立的五套法案！），忽然宣布獨立而成功過渡到香港共和國。
這是在《香港城邦論》寫明白的，而中共至今並未批判城邦論，因為這樣的國際化的香港，對英美日本台灣韓國有利，對中共更加有利。至於香港獨立的時候，已經是中共瓦解的時候，中共的赤色資本家和權貴子弟也樂得有一個獨立的香港來保護身家性命。這是利己利人的香港政治，採取的是普魯士建國首相俾斯麥的條約政治（contractual politics），符合儒家、基督教及佛教的價值觀，更有《道德經》的「和光同塵」與《莊子》的泥龜「曳尾於塗」的人生哲理。
現在香港處於生死關頭，很多從政者不看《香港城邦論》，而重複討論和各走極端，在爭論是否要高舉港獨、唱香港國歌，除了那些撈取名氣和選票和共產黨/外國深層國家的資助之外，這些人是在送香港去死。
香港已經沒時間給你辯論。我將基本法的高度自治，轉為自治，而美國方面全面跟隨，由總統、國務卿到參眾議院的《香港人權及民主法案》都是以自治觀念（autonomy）操作。
美國現在依然是採取一個中國的外交方針的，美國會逐步強化中華民國台灣的主權操作，也逐漸用美國立法的方式監護香港走向普選自治，一旦香港民眾顯露分裂中國的普遍主張，美方就要從頭部署，而一個國際金融中心是無法經歷忽然宣布獨立而可以生還下來的。
泛民與偽港獨是極力抗拒普選和自治的，香港的傳統媒體也沒一個夠膽報導昨日獅子山掛上的反共標語內容，這些都是共產黨養的。當美國支持香港自治的時候，泛民就會忽然高唱港獨國歌，將自治的部署搞爛。
自治是香港建國的理想政治，也是謀生繁榮的現實政治。你不要以為你可以超越陳雲。陳雲在這裡是毫無利益的，甚至是損己利人的，我犧牲了生計、榮華富貴、也折損了壽命和健康。你不珍惜這個香港一百年也遇不到的建國機會，你對不起自己，也對不起眾生。目前香港的惡報，就是香港人辜負陳雲在2016年立法會選舉的搶先用永續基本法來突擊得到自治而留下的爛攤子。

推

【陳雲又講大話】16年︰城邦歌是預備國歌；19年︰不是預備做國歌

同埋麻煩以後要睇陳雲偉論請去高登會員香江19度睇，直程係陳雲代言人

麻煩大家將呢支旗象徵運動嘅幟帶上街頭
我哋唔要紅旗五星洋紫荊！

旗幟由攬炒標誌延伸而成
五個人字聚首一堂，象徵香港人五大訴求
構圖既似傘、又像一朵綻放的木棉花

木棉係香港土生品種，秋冬落葉
捱過凜冽寒冬而後花開
初夏飛絮處處，猶如今年香港經歷六月霜
木棉樹幹壯碩而挺直，一樹傲骨，所以又稱「英雄樹」

而且木棉生命力驚人，那怕是多惡劣的環境，都可以挣扎成長
加上耐旱耐風，恰似香港人性格頑強而擇善固執

麻煩大家將呢支旗幟帶上街頭
以表達香港運動，遍地開花的精神

File 歡迎自行download，隨便用～

1:2

2:3

AI

祝願
光復香港！時代革命！
五大訴求！缺一不可！

嘥氣啦樓主，連登個個不學無術，又唔讀書，迷戀左膠泛民嘅語言偽術

當年我兩邊都有配票
老實講，投咗陳雲入議會，應該都唔會相差太遠

城邦唔係唔支持獨咩 佢係河水不犯井水嘅自治

Same here
最主要港獨冇藍圖，但城邦論有

睇完政治路線圖攻略，不如順睇埋戰略入門攻略啦

[終極攻略]點樣做會贏? 一齊學習戰爭同戰略

我想引三句野黎同你講點解要入上面條link:

「戰爭不過是一種較大規模的決鬥而已，……一種強迫敵人遵從我方意志的行動。」- 克勞塞維茨 (Carl Von Clausewitz)
「戰爭不過是政治用其他手段的延續。」- 克勞塞維茨 (Carl Von Clausewitz)
「我必須研習政治與戰爭，我們的下一代方能有修習數學和哲學的自由。」 - 約翰亞當斯 (John Adams)

唔止自治，仲要建國

城邦講就講永續 但其實永續就係實然既獨立

陳雲好多自大廢話，唔代表你要完全放棄佢最認真既論述
正如我之前喺連登開宗明義話佢係（失敗既）政棍，但我仍然係會參考佢既說法
大家要放棄個人喜惡，喺唔同方向既人之中，尋找最大效益既方案
又例如當年好多人（包括陳雲）都鬧黃之鋒係政棍，依家黃之鋒偏偏成為美國直屬代理人，連陳雲都唔敢再鬧佢

但隔離po 有d獨派好撚惡
屌番熱普城無point

有冇覺得城邦低估閘大嘅野心

其實唔係讀唔讀書 根本唔係智慧問題
係道德問題 班人根本道德敗壞

起碼唔係鳩叫口號

空襲警報！樓主小心陳雲haters即將轟炸你個post

Push

熱狗有前科冇計，但我覺得唔好因人廢言，有道理咪聽

佢成日都話 得
但現實你都知咩都未得

光頭根d學術根基得啖笑
政治同經濟既論述多有錯漏，信佢既就真係不學無術

國師又中！！！

陳雲有咩可取或唔可取之處

真係對佢唔熟佢 睇緊城邦頭一章 暫時都幾合理

陳雲入咗去一早永續咗基本法啦,使撚而家要雙普選咩

啱，目的，手段，過程
急唔黎亦唔可以未學行先學走

話口未完就有haters入黎了
不如講下佢啲論述何處有錯漏？連錯處都唔舉叫人點信你

點解你會覺得有兩三個議席就永續到基本法

可以試想像陳雲有議席嘅話，以議員身分走去美國遊說同出席公聽會個畫面會係點

明明係獨派自己無藍圖 連回樣獨立都講唔出
相反熱狗有成套城邦論做基礎
可以比班獨派調轉黎講

佢廣東話都已經講野口窒窒又成日唔到point
上次佢上沈教授個活動，直頭比沈教授截停
用英文講我真係唔敢有期望

一個急獨
一個緩獨

1. 科舉點樣殘害中國既科學同學術發展有目共睹，現代版孔乙己竟然想復辟
2. 南洋國家主要信伊斯蘭教，巫教信仰唔係主流
3. 陳云根搞既新大東南亞共榮圈行場同一帶一路相同，被各國杯葛同圍堵
4. 陳云根忘記左南洋排華歷史，無視他國文化，呢個亦係當年李光耀壓制華文教育既原因，而新加坡亦成功實踐四族共和，並尊重當地原有馬來人文化

一個post 都隨手揾到咁多問題，你唔好視而不見

咪講咗淨係需要參考佢有用既部份，都已經用顏色show埋比你睇
第一日知佢多廢話咩

拉

呢種一定上唔到熱門既post其實係唔需要拉

錯左又無視
點夠你玩

咁對飯民我地都可以用同一標準
講啱既先聽，唔啱既唔好拎出黎屌

呢篇要有智力門檻先會睇得明，否則個個都只係會屌佢未食藥

//當年用自治的鬥爭策略，是要準確描述香港的實然主權，用普選來充實香港的實然主權及國民身份建立，用主權不定論（小主權）的方法，締結美國邦聯及英聯邦的邦聯，開拓香港的國際關係，之後靜待中國大陸出現主權懸空的狀態（政變或割據），憑籍原先建立的香港國際立法的承認（例如美國現時為香港而立的五套法案！），忽然宣布獨立而成功過渡到香港共和國。//
根叔又吹水，佢一路支持既係中華邦聯或者中聯邦，聯合中華抵抗美國既論述，今日又話自己支持美國邦聯或者英聯邦
成班金魚記憶？

泛民點同，人地真係有選民代表權陳雲只不過係小眾領袖，代表唔到任何人

你根本就唔明陳雲熱狗點運作，陳雲係靠一班死忠保持知名度
要維持呢班死忠，就要講一堆外人睇好弱智但死忠會覺得眾人皆醉佢地獨醒既言論
外人要從中得益就要識分乜野係廢話乜野係論述
我反駁你做乜野？你張cap圖講既完全係垃圾無人理無影響力既廢話，純粹等堆死忠自high

點解你唔反駁返樓頂既顏色字？
你就當佢唔係陳雲講，覺得有錯就平心靜氣去反駁

啱啱反駁左

當年佢仲話美國佬陷害佢搞到佢無得選添啦
理得佢堆廢話姐

我叫你當佢唔係陳雲講去反駁
結果你又話佢金魚記憶

前後矛盾已經係一個謬誤，定你認為買晒兩邊都叫論述？
況且英聯邦同埋同美國友好一早世柒已經講緊

陳雲又打算好似美國領士館咁騎劫!?

有件貨講明賣十蚊，臨場反價廿蚊賣。Ａ先生爆粗話冇五蚊都唔買，Ｂ小姐好嬲話照原價先收貨。咁Ｂ小姐應該講價十蚊，定同Ａ先生一齊還價五蚊？個老闆話最多平五毛，Ａ先生同Ｂ小姐應該點做？

兄弟打工創業大茶飯

[loop]
成功: 我陳雲早幾年一早講過
仆左街: 我就早告訴你們, 不要XXXX
[/loop]

梁振英 林鄭月娥 就系諾實基本法既產物

永續基本法 就系 永續梁振英 林鄭月娥

佢割你你就要割番佢咩, 岩用咪拎黎用

唔理獨唔獨，先自治

我建議你去惡補政治常識先

陳雲根 做 幕僚/參謀
發揮佢既 厚黑 撥污水 情緒勒索
如魚得水 無人能及

Btw, 佢真系 唔適合/上唔到大台

而家先開始真係返去討論段野晒撚咗大家十幾分鐘去討論佢以前堆廢話，乜你覺得值得咩
一早叫你無視佢之前堆廢話而認真批判眼前呢段說話

好啦返返黎認真討論
以我理解，上面顏色段野其實好簡單
就係要先以各種國際條約同法律去確立香港地位
再等待中共虛弱之時擴大香港實權，屆時香港有多重外國保障，討價還價本錢更大，港唔港獨到到時再諗
所以目前要做既就係不斷順應外國輿論而行，既然外國輿論要中國遵守聯合聲明，咁我地就要用聯合聲明呢個論點去要求各國（特別係英國德國）立法保護聯合聲明中既內容
呢樣唔單止陳雲有講，連沈教授之前都有提及，沈教授認為美國一立人權法後，歐洲各國都會有機會跟隨立例，確保香港獨特地位

I watched the video and found that he's late for the seminar, which was probably due to a late wake-up

Besides, there was also much non-sense talk in his whole discourse.
But he still managed to convey the key point: the power of the HK human right act comes from the uncertainty, with which US can exert more flexible means against CCP

係，睇到香港由政府到商界赤化到咁，都好懷疑將來執政者點樣實行轉換過渡。

Agree. To be honest, most of his FB posts can be ignored.
But his discourses in different programs are still worth listening.
And I shall read his book soon.

佢篇野我真係唔覺有乜野真知灼見，本身有唔少手足已經因爲呢個形勢去行事，另外亦有執人口水尾地方，篇野除左為將來「陳雲又中」既宣傳，老實講價值同我預測今晚太陽由西邊落下一樣

叫你認為去批判你又唔做
咁究竟你係同意定唔同意我上面講既野呀

我建議你可以睇下佢youtubed片

我間中有睇
但佢講野順口真係只限對住自己人或者鏡頭

國師應該培植一個可以代表佢但口齒伶俐既人
成個城邦派得鳩達做到，但鳩達好多時又無大將之風

政治娛樂化呀大佬
佢唔咁樣邊有人睇
你次次拎佢玩膠post黎當學術文章咁睇
想點呀

形勢轉左啦
睇下新聞啦
一間公司有D policy都唔可以幾年都唔變一次啦

岩呀 咁又無錯既
睇佢以後推咩人出黎

咩無鬧呀, 岩岩先有鬧眾志同黃之鋒

老老實實, 就算你贊成佢D主張又或者想法, 佢咪又會屌你偷佢野
講到底, 佢係人都一定屌, 佢一定否定所有人,
因為佢既終極目的就係要香港人比佢做獨裁者做大台, 繼而排擠所有人

依家係抽水多過鬧，你對比返2014佢點鬧黃之鋒就知而家好小野
佢根本就妒忌黃之鋒大權力過佢

但我係認同你最後兩句